【維港外望】 安心呃自己 第五波又起

#安心出行 #第五波疫情 #防疫措施

【維港外望】
安心呃自己 第五波又起
20210313

RFA 自由亞洲粵語
203K subscribers

當香港有專家「唱好」疫症，指香港新冠肺炎第四波疫情已經平息時，大家已經憂慮，所謂「好的不靈醜的靈」，好快又來一個群組爆發；據衛生防護中心傳染病處主任張竹君醫生表示，今次是「健身室群組」出現爆發，不希望是第5波疫情的開始。這再次說明政府的防疫措施，仍然漏洞處處。

過去幾個月香港特區政府不斷強迫市民使用「安心出行」，但早前尖沙嘴某商場揭發程式根本無助聯絡使用者，而政府一連串的封區封樓行動，也再次證明是「賊過興兵」，根本無助於堵截病毒源頭！特區政府為了向北京表態示忠，只會做一些「抗疫騷」去「感謝中央政府」，真正的抗疫重點，仍然是令人憂慮。

「健身室」群組人數眾多，不少人是多間國際學校的教職員，在本周初有確診個案，到消息在周中傳到學校後翌日，至少有三所學校已經停課，但政府的強制檢測卻最少遲了24小時，嚴格點來說，甚至是遲了48小時，才要求學生進行檢測。
特區政府過去的事隔幾日才「封樓封區」的強制檢疫措施，已被批評未能有效堵截病毒源頭，為何至今仍然未能改善？

（以上評論純屬主持人及嘉賓個人觀點，並不代表本台立場。）

#安心出行
#第五波疫情
#防疫措施

--------------------------------------------------

自由亞洲電台 (Radio Free Asia) 總部設在美國華盛頓，為言論自由受限的亞洲國家和地區提供完整而免費的新聞報道。致力以多媒體形式發送新聞，成為一個讓大眾獲得可靠消息的平台。
--------------------------------------------------
【官網】
【MeWe】
【Instagram】
【YouTube】
【Facebook 臉書】
【Twitter 推特】